救人女飛虎還原血腥真相 「屠城夜屍臭遍胡同」

救人女飛虎還原血腥真相
「屠城夜屍臭遍胡同」

當年為「飛虎隊」一員的王麗玲在北京聲援學生。

【六四 30年】1989年春天，正當學子在廣場上絕食靜坐，一批「飛虎隊」電單車手自發幫忙送物資、傳消息。外界對此等人物所知不多，成員之一的王麗玲近日接受外媒訪問，揭開「飛虎隊」在屠城夜救人實況。她當晚運送傷者到北京郵電醫院和二龍路醫院，分別數到50多及26具屍體，醫院滿是腐臭味。

「那個是永遠忘不了的」。旅居英國的王麗玲憶述30年前一夜，當時為商人的她在北京出差，未到晚上十時，在西單住所聽到木樨地傳來第一陣槍聲，朋友還以為是放炮仗。甫一出街，血色真相看得一清二楚，「開槍是亂開的，也有一些是往天上打……看到有人死了、中彈了」。最初身為「飛虎隊」一員，只是自發騎電單車為抗爭學子送物資。那一晚的義務，成了抬傷者、送醫院。正值炎夏，屍首成堆在醫院裏發出腐臭味，甚至整個胡同滿是味。

相關新聞：撿戒嚴隊頭盔 少年交出遭收監

騎電單車送物資傳消息

因當時死者眾多、身份不清，醫院臨時拍下死者照片，或是記下大概年齡、外表特徵等基本資料成冊，「專門有一個醫生坐門口，拿着冊子等（家屬）認人的」。王提到，當晚一名北京婦女進醫院找丈夫，問她找誰人。「她說：『找我丈夫啊！大晚上的洗完澡還穿拖鞋，說到外邊乘涼去，人就沒回來。』」原本聲大大的婦人，一看到醫生冊子中的照片，一下子暈過去。

王麗玲估計相中人是婦人的丈夫，皆因六四參與者的裝扮有明顯差別，一般穿得少、大褲衩多為本地人，而穿長褲、皮鞋的就是外地人，「當晚說北京市民（受鎮壓）的話我還不同意，應該說是群眾、學生，醫院還有很多不知道哪裏的人」。

兵荒馬亂的一夜，也是見證人性光輝的一夜。當晚王麗玲在混亂中跌倒受傷。結果人一到醫院，連名字都未問，護士便馬上手撕一張單，着她到治療室就診。王麗玲發現登記名字非她本名，「我就（對護士）說，你還沒問我的名字呢，這是誰的名字？」護士說：「不怕他們秋後算賬啊？你還想用你真的名字啊？」王麗玲才覺悟，這是醫護在危難時刻對他們的照顧。

國人不知開槍鎮壓感心冷

時隔三十年，身在英國的王麗玲發現，身邊的英國人無一不知六四歷史，諷刺的是，三四十歲的中國人對此渾然不知。曾碰見一個42歲的上海人，談起六四當局開槍掃射，對方大吃一驚。「他一點兒都不知道。他問『真的開槍了？我怎麼沒聽說啊？』所以說，我的心真的都冷了」。

自由亞洲電台

相關新聞：飛虎隊自發撐學生 被屈流氓地痞

上一則
上一則
昨晚六合彩開獎結果

下一則
下一則
撿戒嚴隊頭盔 少年交出遭收監

撿戒嚴隊頭盔 少年交出遭收監
飛虎隊自發撐學生 被屈流氓地痞
學運領袖候審病重 當局拒醫
獨立筆會成員訪港遭國保阻撓